教育局稱至今有80名老師被捕

SOURCE: NOW ALERT

教育局指老師若涉嚴重刑事罪行，即使未宣判按現行法例亦可停職

言論自由
撐暴政有 其他人一蓋消滅

香港人報仇

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

清算已經來臨

至今有123宗教師有關的教師專業操守投訴，大部份涉及散播仇恨言論、挑釁行為及發布不當教材。楊指，教育局已有13宗完成處分，包括發出5封警告信、7封勸喻信、另有1名官校教師涉及使用不當教材，已被停職調查。此外，有30宗個案不成立，31宗屬可能成立，正待教師回覆。

80位教師及教學助理被捕 若學校處理有偏離 會逐一跟進

楊潤雄表示，目前已有近千名18歲以下學生被捕，80位教師及教學助理被捕，今日已致函學校，提供涉及違法教師及違規學生提供指引，若學校處理有所偏離，將會逐一跟進。

他又指，大部份老師在這段期間均盡忠職守，只是「少部份害群之馬，令學界蒙羞。」他指，若違反專業操專的教師個案嚴重，會採取可行措施，並指《資助則例》，教師若涉及刑事或不當行為，學校可著令教師停職，以保障學生安全，維持學校正常運作，強調「唔係未審先判」，又強調，教育局在現有處理投訴個案程序，會讓涉事教師有充份申述同自辨機會。